# スーパー那覇

このプロジェクトはPHPで、FileMakerやMS-Accessのようなものを作ってみようというお遊びプロジェクトです。
本気にしないでください。

## でもちょっと本気です
でも、本音を言うとちょっと本気です。
Yii2をベースにできています。Yii2はL●r●velより便利だぞ。（個人の感想）

---

## 今のところの構想
いまのところの構想としては、以下の通りです

### web管理画面上でテーブル定義できる
web管理画面上でテーブル定義できるようにします。
2019年10月段階では、
https://github.com/arima-ryunosuke/db-migration
の成果をもとに、jsonを使ってかんたんにマイグレーションできるところまでもっていっています。

### 動的にモデルファイルを生成する
テーブル定義jsonをもとに、ORMのクラスを動的生成するようにしています。
いまは仮ファイルを作っているようなかんじですが、将来的にはすべてオンメモリで行きたいと考えています。

### リレーション定義をweb画面上で(未実装)
（ORM上のという意味の）リレーション定義をweb画面上で、できればドラッグ・アンド・ドロップでできるようにしたい

### 画像管理をできるようにしたい
画像管理がデータベーステーブル上でできます。

### TinyMCE
リッチテキストエディタを定義できるようになっています。

### CRUDはすべてHTMLベース
CRUDがすべてHTML(の装丁をした.phpファイル）で定義できるようにします。
コントローラーの定義は不要です。

### ユーザー認証
ユーザー認証の仕組みを導入。
HTML側から必要なユーザー認証が可能になっています。

### CSVエクスポート(未実装)
CSVエクスポートくらいはできないとだめですね。

### マクロ機能（未実装)
なんかしらのマクロ機能がほしいなぁ。。。
Smartyのpluginの構造的にかけば多分できるんだろうけど。。。

---

## ざっくりこんなところ
かなり便利にできる予定。

---

## ふざけた名前ですね

作者が沖縄好きなだけです。お遊びプロジェクトだからゆるしてください。